<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Pharaons Parlent</string>
    <string name="description_info">Info</string>
    <string name="request_permission">Cet exemple nécessite une autorisation de caméra</string>
    <string name="camera_error">Cet appareil ne prend pas en charge l\'API Camera2.</string>
    <string name="ramsisdesc">"      Ramsès II (également orthographié Ramsès ou Ramsès, né vers 1303 avant notre ère, mort en juillet ou août 1213 avant notre ère, régné de 1279 à 1213 avant notre ère), également connu sous le nom de Ramsès le Grand, fut le troisième pharaon de la 19e dynastie égyptienne.\n\n   Il est souvent considéré comme le pharaon le plus grand, le plus célèbre et le plus puissant de l'Empire égyptien. Ses successeurs et plus tard les Egyptiens l'ont appelé le Grand Ancêtre.\n\n   Il est connu comme Ozymandias dans les sources grecques, d'une translittération en grec d'une partie du nom du trône de Ramsès, Usermaatre Setepenre, La justice de Rê est puissante-choisie de Rê.\n\n   Ramsès II mena plusieurs expéditions militaires dans le Levant, réaffirmant le contrôle égyptien sur Canaan. Il a également dirigé des expéditions vers le sud, en Nubie, commémorées dans des inscriptions à Beit el-Wali et Gerf Hussein. La première partie de son règne était axée sur la construction de villes, de temples et de monuments. Il a établi la ville de Pi-Ramsès dans le delta du Nil comme sa nouvelle capitale et l'a utilisé comme base principale pour ses campagnes en Syrie.\n\n    À l'âge de quatorze ans, Ramsès fut nommé prince régent par son père Séthi I. Il aurait pris le trône à la fin de son adolescence et est connu pour avoir gouverné l'Égypte de 1279 avant notre ère à 1213 avant notre ère. Manetho attribue à Ramsès II un règne de 66 ans et 2 mois; la plupart des égyptologues croient aujourd'hui qu'il a assumé le trône le 31 mai 1279 BCE, basé sur sa date d'accession connue de III Shemu le jour 27. Les estimations de son âge au décès varient; 90 ou 91 est considéré comme le plus probable.\n\n  Ramsès II a célébré une 14 sed festivals sans précédent (le premier tenu après 30 ans du règne d'un pharaon, puis, tous les trois ans) pendant son règne - plus que tout autre pharaon. À sa mort, il a été enterré dans une tombe dans la vallée des rois; son corps a été déplacé plus tard à une cachette royale où il a été découvert en 1881, et est maintenant exposé dans le musée du Caire"</string>
    <string name="ikhnatoundesc">"     Akhenaton (également orthographié Echnaton, Akhenaton, Ikhnaton et Khuenaten, signifiant efficace pour Aton), connu avant la cinquième année de son règne comme Amenhotep IV (parfois donné sa forme grecque, Amenophis IV, et signifiant Amon est satisfait), était un ancien Pharaon égyptien de la 18ème dynastie qui a régné pendant 17 ans et est mort peut-être en 1336 avant JC ou 1334 avant JC.\n\n   Il est connu pour avoir abandonné le polythéisme égyptien traditionnel et introduit le culte centré sur l'Aton, parfois décrit comme monolathe, hénothéiste ou même quasi monothéiste.\n\n   Une inscription précoce compare l'Aton au soleil par rapport aux étoiles, et plus tard la langue officielle évite d'appeler l'Aton un dieu, donnant à la divinité solaire un statut au-dessus des simples dieux. Akhenaten a essayé de changer sa culture de la religion traditionnelle égyptienne, mais les changements n'ont pas été largement acceptés. Après sa mort, ses monuments ont été démantelés et cachés, ses statues ont été détruites, et son nom a été exclu des listes du roi.\n\n   Une douzaine d'années plus tard, les dirigeants sans droits de succession clairs fondèrent une nouvelle dynastie. Ils discréditèrent Akhenaton et ses successeurs immédiats, se référant à Akhénaton lui-même comme l'ennemi ou le criminel dans les archives. Il était tout sauf perdu de l'histoire jusqu'à la découverte au cours du 19ème siècle du site d'Akhetaten, la ville qu'il a construite et conçue pour le culte d'Aton, à Amarna.\n\n  Les premières fouilles à Amarna par Flinders Petrie ont suscité l'intérêt pour le pharaon énigmatique, et une momie trouvée dans la tombe KV55, qui a été déterrée en 1907 dans une excavation dirigée par Edward R. Ayrton, est probablement celle d'Akhenaton. L'analyse d'ADN a déterminé que l'homme enterré dans KV55 est le père du roi Toutankhamon, [15] mais son identification comme Akhenaten a été mise en doute. L'intérêt moderne pour Akhénaton et sa reine Nefertiti vient en partie de sa connexion avec Toutankhamon (même si la mère de Toutankhamon n'était pas Néfertiti, mais une femme nommée par les archéologues La Jeune Dame), en partie du style unique et de la haute qualité des arts picturaux et en partie de l'intérêt continu pour la religion qu'il a tenté d'établir."</string>
    <string name="nefertitidesc">"   Neferneferuaten Nefertiti (vers 1370 - vers 1330 av. J.-C.) était une reine égyptienne et la grande épouse royale (épouse principale) d'Akhenaton, un pharaon égyptien.\n\n   Néfertiti et son mari étaient connus pour une révolution religieuse, dans laquelle ils ont adoré un seul dieu, Aten, ou le disque du soleil. Avec son mari, elle a régné à ce qui était sans doute la période la plus riche de l'histoire de l'Egypte ancienne. Certains érudits pensent que Nefertiti a statué brièvement comme Neferneferuaten après la mort de son mari et avant l'avènement de Toutankhamon, bien que cette identification soit un sujet de débat en cours.\n\n   Si Nefertiti a régné en tant que pharaon, son règne a été marqué par la chute d'Amarna et la relocalisation de la capitale à la ville traditionnelle de Thèbes. Néfertiti a eu beaucoup de titres comprenant la princesse héréditaire (iryt-p`t); Grand des louanges (wrt-hzwt); Dame de Grâce (nbt-im3t), douce d'amour (bnrt-mrwt); Dame des Deux Terres (nbt-t3wy); Femme Royale principale, sa bien-aimée (hmt-niswt-'3t meryt.f); Grande Rois épouse, sa bien-aimée (hmt-niswt-wrt meryt.f), Dame de toutes les femmes (hnwt-hmwt-nbwt); et Maîtresse de la Haute et Basse Egypte (hnwt-Shm'w-mhw).\n\n   Elle a été rendue célèbre par son buste, maintenant au Berlins Neues Museum, montré à droite. Le buste est l'une des œuvres les plus copiées de l'Egypte ancienne. Il a été attribué au sculpteur Thutmose, et il a été trouvé dans son atelier.  Le buste est remarquable pour illustrer la compréhension que les anciens Egyptiens avaient en ce qui concerne les proportions faciales réalistes."</string>
    <string name="settings">Paramètres</string>
    <string name="enable">Activer</string>
    <string name="enable_permission_from_settings">Veuillez activer l\'autorisation de localisation à partir des paramètres pour utiliser le Bluetooth</string>
    <string name="we_do_need_this_permission_to_scan_for_beacons">Nous avons besoin de cette autorisation pour rechercher des balises</string>
    <string name="bluetooth_disabled">Bluetooth désactivé</string>
    <string name="turning_bluetooth_off">Désactiver le bluetooth ...</string>
    <string name="bluetooth_enabled">Bluetooth activé</string>
    <string name="turning_bluetooth_on">Activer le Bluetooth</string>
    <string name="bluetooth_state">État Bluetooth</string>
    <string name="scanning_for_beacons">Balayage</string>
    <string name="error_while_scanning_for_beacons">Erreur lors de la recherche de balises</string>
    <string name="touch_to_retry">Appuyez pour réessayer</string>
    <string name="clear">Clair</string>
    <string name="no_scanned_beacons_yet">Aucune balise scannée pour le moment!</string>
    <string name="empty_state_content">Pour commencer à balayer les balises proches, appuyez simplement sur le bouton de balayage. Vous verrez les résultats de l\'analyse apparaître ici.</string>
    <string name="enable_bluetooth_to_start_scanning">Activer Bluetooth pour lancer la numérisation</string>
    <string name="bluetooth_control">Contrôle Bluetooth</string>
    <string name="feature_bluetooth_content">Assurez-vous que le Bluetooth est activé avant de lancer la numérisation</string>
    <string name="feature_scan_content">Appuyez pour démarrer et arrêter la recherche des balises proches!</string>
    <string name="feature_scan_title">Voir ce qu\'il y a autour</string>
    <string name="feature_clear_title">Besoin d\'un nouveau départ ?</string>
    <string name="feature_clear_content">Touchez ceci pour effacer vos analyses précédentes</string>
    <string name="scanner">Scanner</string>
    <string name="feedback">Retour d\'information</string>
    <string name="have_account">Vous avez déjà un compte?</string>
    <string name="user_name">Nom d\'utilisateur</string>
    <string name="forget_password">mot de passe oublié?</string>
    <string name="signup_button">S\'inscrire</string>
    <string name="login">S\'identifier</string>
    <string name="password_hint">Mot de passe</string>
    <string name="guide_me">GUIDE MOI</string>
    <string name="where_to_go">Où aller .....</string>
    <string name="language">Choisissez votre langue</string>
    <string name="open_source_descr">"      100/5000  Cette application est open source! Vous voulez voir comment cela fonctionne sous le capot ou le personnaliser pour répondre à vos besoins?"</string>
    <string name="unblock">Débloquer</string>
    <string name="no_blocked_beacons">Aucune balise n\'a encore été bloquée!</string>
    <string name="see_the_blocked_beacons">Voir les balises bloquées</string>
    <string name="blacklist">Liste noire</string>
    <string name="the_informations_has_been_copied">Les informations ont été copiées dans le presse-papiers!</string>
    <string name="add_to_the_blocked_list">Ajouter à la liste bloquée</string>
    <string name="copy_infos_to_clipboard">Copier les infos dans le presse-papiers</string>
    <string name="humidity_x_percent">Humidité</string>
    <string name="prevent_sleep_while_scanning">Empêcher le sommeil de l\'appareil pendant la numérisation</string>
    <string name="negative_btn_step_2">Non merci</string>
    <string name="positive_btn_step_2">OK, bien sûr</string>
    <string name="negative_btn_step_1">Pas vraiment</string>
    <string name="toutdesc">Toutankhamon (orthographié alternativement avec Tutenkh-, -amen, -amon) était un pharaon égyptien de la 18ème dynastie (régné vers 1332-1323 BC dans la chronologie conventionnelle).    Pendant la période de l\'histoire égyptienne connue sous le nom de New Kingdom ou parfois New Empire Period. Il a, depuis la découverte de sa tombe intacte, été appelé familièrement le roi Tut.    Son nom original, Toutankhamon, signifie Image vivante d\'Aton, tandis que Toutankhamon signifie Image vivante d\'Amon.    Dans les hiéroglyphes, le nom de Toutankhamon était généralement écrit Amen-tut-ankh, à cause d\'une coutume scribale qui plaçait un nom divin au début d\'une phrase pour montrer la révérence appropriée. Il est peut-être aussi le Nibhurrereya des lettres Amarna, et vraisemblablement le roi Rathotis de la 18ème dynastie qui, selon Manetho, un historien ancien, avait régné pendant neuf ans - une figure conforme à la version de Flavius Josèphe de l\'épitomé de Manetho.</string>
    <string name="rate_the_app" translatable="false">Évaluer  l\'application</string>
    <string name="about">Sur</string>
    <string name="activate_tutorial">Activer le tutoriel</string>
    <string name="need_some_hints">Besoin de conseils sur l\'utilisation de l\'application?</string>
    <string name="tutorial">Didacticiel</string>
    <string name="are_you_sure_delete_all">Commencez à numériser lorsque l\'application s\'ouvre</string>
    <string name="delay_in_between_each_scan">Retard entre chaque balayage</string>
    <string name="choose">Choisir</string>
    <string name="delete_all">Supprimer tout</string>
    <string name="the_tutorial_has_been_reset">Le tutoriel a été réinitialisé</string>
    <string name="send_email">Envoyer un email</string>
    <string name="start_scanning_when_app_opens">Commencez à numériser lorsque l\'application s\'ouvre</string>
    <string name="how_about_a_rating_on_the_play_store">Que diriez-vous d\'une évaluation sur le Play Store, alors?</string>
    <string name="enjoying_the_app">Profitant de l\'application?</string>
    <string name="positive_btn_step_1">Oui!</string>
    <string name="logging_error_please_check">La demande de journalisation n\'a pas fonctionné. Veuillez vérifier le point de terminaison et votre connectivité.</string>
    <string name="logging_description">Si vous choisissez d\'activer la journalisation, une requête POST http sera envoyée au point de terminaison spécifié à la fréquence de journalisation. Les données seront envoyées en tant qu\'objet JSON dans le corps de la requête. Si fourni, un nom de périphérique sera inclus dans les en-têtes http afin que vous sachiez quel périphérique envoie les journaux. Sachez que cela drainera beaucoup la batterie.</string>
    <string name="remove_from_the_list">Supprimer de la liste</string>
    <string name="not_defined">Non défini</string>
    <string name="logging_frequency">Fréquence d\'enregistrement</string>
    <string name="device_name">Nom de l\'appareil</string>
    <string name="logging_endpoint">Paramètre de journalisation</string>
    <string name="enable_logging">Activer la journalisation</string>
    <string name="logging">Enregistrement</string>
    <string name="sphincdesc">Sphinx, créature mythologique avec un corps de lion et une tête humaine, une image importante dans l\'art et la légende égyptienne et grecque. Le mot sphinx a été dérivé par les grammairiens grecs du verbe sphingein (\"lier\" ou \"presser\"), mais l\'étymologie n\'est pas liée à la légende et est douteuse. Hésiode, le premier auteur grec à mentionner la créature, l\'a appelé Phix   On dit que le sphinx ailé de Thèbes béotien, le plus célèbre dans la légende, a terrorisé le peuple en exigeant la réponse à une énigme que les Muses lui ont enseignée - Qu\'est-ce qui a une voix et qui devient pourtant à quatre pattes et à deux pattes? et trois pieds? - et dévorant un homme chaque fois que l\'énigme a été répondue incorrectement. Finalement, Œdipe a donné la bonne réponse: l\'homme, qui rampe à quatre pattes dans l\'enfance, marche sur deux pieds lorsqu\'il est cultivé, et s\'appuie sur un bâton dans la vieillesse. Le sphinx s\'est alors tué. De cette histoire a apparemment grandi la légende que le sphinx était omniscient, et même aujourd\'hui la sagesse du sphinx est proverbiale   \n\nL\'exemple le plus ancien et le plus célèbre de l\'art est le Grand Sphinx couché colossal de Gizeh, en Egypte, datant du règne du roi Khéphren (4ème roi de la 4ème dynastie, vers 2575 - 2465 avant J.-C.). Ceci est connu pour être une statue de portrait du roi, et le sphinx a continué comme type de portrait royal à travers la majeure partie de l\'histoire égyptienne. Les Arabes, cependant, connaissent le Grand Sphinx de Gizeh sous le nom d\'Abou al-Hawl, ou \"Père de la Terreur\".   \n\nGrâce à l\'influence égyptienne, le sphinx est devenu connu en Asie, mais sa signification est incertaine. Le sphinx n\'est apparu en Mésopotamie que vers 1500 avant notre ère, alors qu\'il était clairement importé du Levant. En apparence, le sphinx asiatique différait le plus nettement de son modèle égyptien en ajoutant des ailes au corps léonin, ce qui se poursuivit à travers son histoire ultérieure en Asie et dans le monde grec. Une autre innovation a été le sphinx féminin, qui a commencé à apparaître au 15ème siècle avant JC. Sur les sceaux, les ivoires et la ferronnerie, le sphinx était représenté assis sur ses hanches, souvent avec une patte levée, et était fréquemment associé à un lion, un griffon (partie aigle et partie lion), ou un autre sphinx.</string>
    <string name="hatshpdesc">Hatchepsout, également orthographiée Hatchepsout, roi des femmes d\'Égypte (elle régnait de son côté à peu près de 1473 à 1770 av. J.-C.), qui obtint un pouvoir sans précédent pour une femme, adoptant les titres et les insignes d\'un pharaon.   \n\nHatshepsout, la fille aînée du roi Thoutmosis Ier de la 18e dynastie et de son épouse Ahmose, était mariée à son demi-frère Thoutmosis II, fils de la dame Mutnofret. Comme trois des fils aînés de Mutnofret étaient morts prématurément, Thoutmosis II hérita du trône de son père vers 1492 avant J.-C., et Hatchepsout comme son épouse. Hatchepsout portait une fille, Neferure, mais pas de fils. Lorsque son mari mourut vers 1479 av. J.-C., le trône passa à son fils Thoutmosis III, né à Isis, une petite reine du harem. Comme Thoutmosis III était un bébé, Hatchepsout a agi en tant que régent pour le jeune roi.\n\n   Pour les premières années du règne de son beau-fils, Hatchepsout était une régente entièrement conventionnelle. Mais, à la fin de sa septième année de règne, elle avait été couronnée roi et avait adopté un titre royal complet (le protocole royal adopté par les souverains égyptiens). Hatchepsout et Thoutmosis III étaient maintenant les corulers de l\'Egypte, avec Hatshepsut très le roi dominant. Jusqu\'à présent, Hatchepsout avait été représentée comme une reine typique, avec un corps féminin et des vêtements féminins. Mais maintenant, après une brève période d\'expérimentation impliquant la combinaison d\'un corps féminin avec des insignes royaux (masculins), ses portraits formels ont commencé à montrer Hatshepsut avec un corps masculin, portant les insignes traditionnels de kilt, couronne ou serre-tête et fausse barbe . Rejeter cela comme une tentative sérieuse de se faire passer pour un homme, c\'est se méprendre sur la convention artistique égyptienne, qui montre les choses non pas comme elles étaient mais comme elles devraient l\'être. En se faisant représenter comme un roi traditionnel, Hatshepsut s\'est assurée que c\'est ce qu\'elle deviendrait.\n\n   Hatchepsout n\'a jamais expliqué pourquoi elle a pris le trône ou comment elle a persuadé l\'élite égyptienne d\'accepter sa nouvelle position. Cependant, un élément essentiel de son succès a été un groupe de fonctionnaires loyaux, beaucoup triés sur le volet, qui contrôlaient toutes les positions clés dans son gouvernement. Senenmut, surveillant de toutes les œuvres royales et tuteur de Neferure, fut le plus important parmi ceux-ci. Certains observateurs ont suggéré qu\'Hatshepsut et Senenmut ont peut-être été amants, mais il n\'y a aucune preuve à l\'appui de cette affirmation.</string>
    <string name="english">Anglais</string>
    <string name="french">Français</string>
    <string name="activity_name_classification">Pharaons Parlent</string>
    <string name="are_you_sure">Es-tu sûr de vouloir faire ça?</string>
    <string name="close">Fermer</string>
    <string name="cancel">Annuler</string>
    <string name="logout">Connectez - Out</string>
    <string name="guide_tip">appuyez sur le bouton de lecture pour scanner votre position</string>

</resources>